%@metapost:3Scratchexo7-Figure.mp
\paragraph{Scratch : Premiers moments}\hfil\newline
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}[label=\bfseries {Défi} \arabic{*}]
  \item Tracer un segment.
    \begin{center}
      \begin{Scratch}
        draw CommandeVide("6");%stylo en position d'écriture");
        draw CommandeVide("5");%avancer de 150");
      \end{Scratch}
    \end{center}
  \end{enumerate}
  \columnbreak
  {\sffamily \compo{1}{question}{0.9}{Comment faire pour tracer un segment ?\par\vspace{0.25em}\dotfill\par\vspace{0.25em}\dotfill}}
\end{multicols}
\vspace{-1em}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[label=\bfseries {Défi} \arabic{*}]
\setcounter{enumi}{1}
\item Tracer trois segments consécutifs dont \og les épaisseurs\fg\ changent.
\end{enumerate}%
\vspace{2em}\par
{\sffamily \compo{1}{question}{0.9}{Comment changer la taille du stylo (son épaisseur) ?\par\vspace{0.25em}\dotfill\par\vspace{0.25em}\dotfill}}%
\par\columnbreak\par\begin{center}
  \begin{Scratch}[Echelle=0.9]
  draw CommandeVide("6");%stylo en position d'écriture");
  draw Avancer("150");%CommandeVide("avancer de 150");
  draw CommandeVide("6");%"ajouter 1 à la taille du stylo");
    draw Avancer("150");%CommandeVide("avancer de 150");
  draw CommandeVide("6");%ajouter 1 à la taille du stylo");
    draw Avancer("150");%CommandeVide("avancer de 150");
\end{Scratch}
\end{center}
\end{multicols}
\vspace{1em}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[label=\bfseries {Défi} \arabic{*}]
\setcounter{enumi}{2}
\item Tracer un carré de côté 150 et remettre le lutin dans le \og sens\fg\ du départ.
\end{enumerate}
\vspace{2em}
{\sffamily \compo{1}{question}{0.9}{Comment faire tourner le lutin ?\par\vspace{0.25em}\dotfill\par\vspace{0.25em}\dotfill}}
\columnbreak
\begin{center}
  \begin{Scratch}[Echelle=0.9]
    draw Avancer("150");
    draw CommandeVide("5");%Tourner à droite de 90");
    draw Avancer("150");
    draw CommandeVide("5");%Tourner à droite de 90");
    draw Avancer("150");
    draw CommandeVide("5");%Tourner à droite de 90");
    draw Avancer("150");
    draw CommandeVide("5");%Tourner à droite de 90");
  \end{Scratch}
\end{center}
\end{multicols}
\vspace{4em}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[label=\bfseries {Défi} \arabic{*}]
\setcounter{enumi}{3}
\item Reprendre le défi précédent en créant un bloc permettant de dessiner un carré de côté \og variable\fg.
\end{enumerate}
\vspace{2em}
{\sffamily \compo{1}{question}{0.9}{Comment créér un nouveau bloc ?\par\vspace{0.25em}\dotfill\par\vspace{0.25em}\dotfill}}
\columnbreak
\begin{center}
  \begin{Scratch}
    draw CommandeVide("4");%Définir Carre(number)");
    draw CommandeVide("4");%Avancer de number");
    draw CommandeVide("4");%Tourner à droite de 90");
    draw CommandeVide("4");%Avancer de number");
    draw CommandeVide("4");%Tourner à droite de 90");
    draw CommandeVide("4");%Avancer de number");
    draw CommandeVide("4");%Tourner à droite de 90");
    draw CommandeVide("4");%Avancer de number");
    draw CommandeVide("4");%Tourner à droite de 90");
  \end{Scratch}
\end{center}
\end{multicols}
\vspace{2em}
\begin{enumerate}[label=\bfseries {Défi} \arabic{*}]
\setcounter{enumi}{4}
\item Reproduire la figure suivante avec le lutin :
\end{enumerate}
\begin{multicols}{2}
  \[\includegraphics{3Scratchexo7-Figure-2}\]
\columnbreak\par
\begin{center}
  \begin{Scratch}[Echelle=0.9]
    draw CommandeVide("5");%Quand drapeau vert cliqué");
    draw CommandeVide("5");%stylo en position d'écriture");
    draw CommandeVide("4");%Carre 50");
    draw CommandeVide("4");%Carre 100");
    draw CommandeVide("4");%Carre 150");
  \end{Scratch}
\end{center}
\end{multicols}
